日太空船搭載拖網 用電磁吸宇宙垃圾

日本發射無人貨運太空船為國際太空站補給物資，以及進行清理太空垃圾的實驗。

共同社報導，日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）昨晚10時26分在鹿兒島縣的種子島宇宙中心，用H2B火箭發射「鸛」號無人貨運太空船。太空船在約15分鐘後進入預定軌道，預計於下周二抵達國際太空站。

「鸛」號貨運太空船除了補給食物和水外，還搭載7顆超小型衛星、國際太空站的新型電池等，物資總重量約5.9噸。

「鸛」號貨物太空船轉移物資後，重頭戲是用約一周時間展開清理「宇宙垃圾」實驗。其原理是使用一條垂直的電磁網，把太空垃圾「吸住」，累積到一定重量後下降高度，讓它們進入大氣層時燃燒殆盡。
這張拖網是JAXA和漁網生產商日東製網合作研發，花了10年製作，長度為700米。科學家估計要5,000至1萬米長的金屬拖網才能「帶走」太空垃圾。（國際中心／綜合外電報導）

留名等睇lihk仔點睇

日本仔真係注重環境

日本人真係好愛護環境，連太空都會關心

利申純日撚

佢唔清咗d 垃圾，點射野上太空呀

負責任強國

唔似某國，自稱強，卻貽害全世界

點分佢係咪垃圾定有用果d

之前射支導彈上去射衛星

射爆衛星唔係問題
但係佢係亂鳩咁黎射，完全計過D碎片影響範圍

其實以日本既科技, 幾時可以派人去月球or火星

加入nasa即可

電磁點識分吸緊個d係垃圾定其他衛星？
d衛星唔係用個d物料？

拖網是JAXA和漁網生產商日東製網合作研發

planetes

日狗又執垃圾 去到邊都中意垃圾

崇日撚有咩好講?